\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{22}{|l|}{\large \cellcolor{gray!25} \bfseries Dépendances SAEs vs Ressources au sein du S4} \\ 
\hline 
 & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Infrastructures de sécurité}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Transmissions avancées}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Physique des télécoms}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux cellulaires}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Automatisation des tâches d'administration}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais professionnel 2}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Sécurité des réseaux LAN}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Cryptographie}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Sécurisation de services réseaux}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Fondamentaux de la conteneurisation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Développement de microservices}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux sans fil pour l'IoT : MAC et routage}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Cryptographie}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux sans fil pour l'IoT : Couche physique}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Technologies des réseaux et télécoms}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Management d'équipe}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Opérateur de télécom}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Outils DevOps}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R405}{\textcolor{ressourceC}{R4.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R406}{\textcolor{ressourceC}{R4.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R407}{\textcolor{ressourceC}{R4.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R421}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R422}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R423}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R431}{\textcolor{ressourceC}{R4.DevCloud.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R432}{\textcolor{ressourceC}{R4.DevCloud.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R441}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R442}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R443}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R451}{\textcolor{ressourceC}{R4.PilPro.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R452}{\textcolor{ressourceC}{R4.PilPro.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R461}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R462}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.09}}}

\\ 
\hline 
~\hyperlink{SAE421}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.01}}  & \small{Sécuriser un système d'information} & 
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}}  & \small{Stage} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE431}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.01}}  & \small{Développer et déployer un...} & 
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}}  & \small{Stage} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE441}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.01}}  & \small{Implémenter les réseaux et les...} & 
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}}  & \small{Stage} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE451}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.01}}  & \small{Piloter des solutions de sécurité...} & 
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}}  & \small{Stage} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE461}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.01}}  & \small{Déployer une infrastructure opérateur...} & 
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}}  & \small{Stage} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE471}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PORTFOLIO}}  & \small{Portfolio} & 
 &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
\end{tabular}